<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[VeryCB]]></title>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="/"/>
  <updated>2012-07-28T19:16:24+01:00</updated>
  <id>/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Calvin]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[欧洲大陆行纪]]></title>
    <link href="/blog/2012/06/14/travel-records/"/>
    <updated>2012-06-14T01:11:00+01:00</updated>
    <id>/blog/2012/06/14/travel-records</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一下去的地方太多，实在写不过来了，所以就不一个城市一个城市的写了，干脆就在这篇日志里把整个行程里值得纪录下来的东西写下来吧。</p>

<ol>
<li>梵蒂冈不愧是天主教的圣地，看过圣彼得大教堂之后，你就会觉得其他教堂都是浮云。里面到处都是米开朗琪罗的雕塑、拉斐尔的油画等作品，根本就是一座宗教艺术博物馆！圣彼得广场也非常气派。<br/>
<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfe37dx0j.jpg" alt="梵蒂冈" /></li>
<li>威尼斯的公共交通工具就是船，可以乘不同的线路穿梭于威尼斯诸岛。不过感觉威尼斯并没有传说中的那么美，除了彩色岛。<br/>
<img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfhk7lg9j.jpg" alt="威尼斯彩色岛" /></li>
<li>罗密欧与朱丽叶的故事发生在距离威尼斯不远的维罗纳。</li>
<li>新天鹅堡位于德国南部的菲森，我们去的时候正在修缮，而且听说里面也没什么好看的，就没进去。不过从远处眺望这座童话中的城堡的时候，会感觉到那些王子与公主的故事仿佛就发生在眼前。<br/>
<img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfkawmgaj.jpg" alt="德国新天鹅堡" /></li>
<li>去慕尼黑一定要去皇家啤酒屋品尝美味的猪肘子，当然啤酒也少不了！喜欢汽车的朋友可以去宝马博物馆。除此以外我们还去了斯图加特的奔驰博物馆和保时捷博物馆。<br/>
<img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfm92b7cj.jpg" alt="BMW" /></li>
<li>瑞士是迄今为止我去过最美的地方，黄金线果然名不虚传，一路的湖光山色，美不胜收！真想一辈子住在这不走了。不过瑞士的物价也是超级贵，随便吃顿饭都要10几欧，于是我们吃了好几天的面包。瑞士的手表店里店员和顾客基本上都是中国人，手表标价并不低，折扣一般也就95折，能退8%的税，感觉不如在意大利或者德国买划算。<br/>
<img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfoh8fwhj.jpg" alt="瑞士黄金线沿途" /></li>
<li>在卢塞恩住青年旅社，连续两天去厨房都碰到几个利比亚的兄弟，他们不怎么会说英语，但用肢体语言邀请我跟他们一起共进晚餐。然后我就蹭了他们两天的意大利面吃。有时候就想，虽然我们会被分为不同的民族，不同的肤色，然后拥有不同的国籍和信仰，说着不同的语言，同时我们也会因为政权、宗教、民族、利益等原因互相残杀，但我相信我们还拥有很多人性美好的一面，它并不会因为民族与民族之间的仇视，国家与国家之间的战争而丧失殆尽。<br/>
<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfqa7u9lj.jpg" alt="瑞士卢塞恩" /></li>
<li>在德国很多东西都靠自觉，比如坐地铁或者公交车完全没有检票入口，自觉买票上车，当然偶尔在车上会碰到查票的。</li>
<li>科隆大教堂从外面看相当气派，但里面比圣彼得大教堂差太多。另外古龙水其实就是“科隆之水”的音译。</li>
<li>荷兰果然够开放，阿姆斯特丹不愧为“性都”，到处都是XXX，而且红灯区的MM看起来质量都很不错。去库肯霍夫的郁金香花园一定要挑好天气、好时节，要不然会觉得很坑爹。另外荷兰人喜欢骑弯把自行车。</li>
<li>在阿姆斯特丹的旅馆碰到一个6口之家来旅游，爸爸妈妈带着4个女儿，行李多的可以堆成山，于是我就过去帮他们把行李从大厅搬到房间。后来那位爸爸说他是一位大学教授，趁着放假带家人出来玩玩，我说我以为你们是搬家呢这么多行李，他说你还没结婚吧，等你结婚之后就明白了，我哈哈一笑，然后说还好我是中国人。</li>
<li>巴黎能看的东西太多了，4天的时间都只能把有名的景点大体逛一遍。爬埃菲尔铁塔光排队就排了4个多小时，有点回到了中国的感觉。在卢浮宫暴走3小时才把主要的展品扫完（一扫而过），蒙娜丽莎前面人满为患。在香榭丽舍大街上给女友买了瓶法国本地品牌的香水。</li>
<li>廉价航空的座位都是随便坐的，飞机上吃的东西都要额外花钱InterRail买值了，火车想怎么坐就怎么坐。</li>
<li>来欧洲大陆之前听说英语在那可能不会很有用，但实际情况是我们跟遇到的大部分人用英语交流都没什么问题，只有法国人是几乎一丁点英语都不说。还好我们有胳膊有腿会比划。</li>
</ol>


<p>恩…先写这么多吧，想到再补充。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[欧洲大陆行之罗马]]></title>
    <link href="/blog/2012/03/29/rome/"/>
    <updated>2012-03-29T21:37:23+01:00</updated>
    <id>/blog/2012/03/29/rome</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>14日早上，我们从学校坐了四个小时的大巴到伦敦Stansted机场，然后又坐了两个半小时飞机，终于抵达此次欧洲大陆行的第一站——罗马。</p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfpmmcgzj.jpg" alt="" /></p>

<p>提前订了“罗马留学生之家”旅馆，在穷游网上声誉很不错，20欧一晚（多人间）包早晚餐。到旅馆的时候已经晚上9点多了，还好提前让掌柜李阿姨帮我们留着饭。第二天早上李阿姨给我们包了包子，这也是我人肉翻墙一年半以来第一次在异国他乡吃到地道的包子，感动啊&#8230;吃完早饭就正式开始我们的行程了。</p>

<p>从旅馆步行10多分钟就来到了古罗马斗兽场，跟想象中的差不多，非常壮观，只可惜由于地震被损毁，后来甚至还被拆了一部分用来建教堂。不过话说回来，一件东西命运多舛，残留下来的便更显得弥足珍贵，更何况有时候残缺也是一种美呢。</p>

<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfqesbt2j.jpg" alt="" /></p>

<p>斗兽场的门票是12欧，里面有观众席的遗址，地下的通道以及关野兽的地方。观众席按照社会地位的不同也分为5个区。“最下面前排是贵宾（如元老、长官、祭司等）区，第二层供贵族使用，第三区是给富人使用的，第四区由普通公民使用，最后一区则是给底层妇女使用，全部是站席。”</p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfr9476sj.jpg" alt="" /></p>

<p>在斗兽场外面可以看到君士坦丁凯旋门，是为了纪念君士坦丁一世在米里维桥战役（Battle of the Milvian Bridge）中大获全胜而建立的。</p>

<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfrta67vj.jpg" alt="" /></p>

<p>然后我们又去了维托里亚诺纪念堂。从斗兽场到纪念堂沿途能看到很多古罗马的遗迹，可以想象这里曾经有多么繁华和壮丽。维托里亚诺纪念堂是为了纪念在意大利统一过程中战亡的无名英雄而建立的，其宏伟的新古典建筑风格再次将我们震撼。</p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfsh9ppbj.jpg" alt="" /></p>

<p>从维托里亚诺纪念堂步行20分钟左右到万神庙，再往西便是Navona广场。这个广场中间是一个喷泉，喷泉周围有很多兜售油画的小贩（或者是画家在卖自己的作品），还有老年乐队在表演。广场周围有许多意大利餐馆，可以点个pizza，要点啤酒，坐下来慢慢感受别样的意大利风情。</p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqft0nn8gj.jpg" alt="" /></p>

<p>离开Navona广场的时候已经临近傍晚，然后我们又去了传说中的许愿池，作为今天行程的最后一站。许愿池的水从特莱维喷泉底部流出，喷泉上是巴洛克式雕像，水池里都是游人扔进去许愿的硬币。传说闭着眼睛背对着许愿池投硬币，愿望就会成真，只可惜我身上一分零钱都没带，所以什么愿望都没许，其实也就图个乐，要是许愿池真管用的话，这世上也就不会有这么多的战争和贫穷了。</p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqftlnvp9j.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[域名即将更换]]></title>
    <link href="/blog/2012/03/11/travel-to-europe/"/>
    <updated>2012-03-11T21:27:59+00:00</updated>
    <id>/blog/2012/03/11/travel-to-europe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间收到华夏名网（我的域名商）的邮件让我备案，否则域名将随时可能停止解析。考虑到域名即将到期，我也不打算备案，因为备案就意味着言论自由受到控制，于是就想把域名转出到国外的域名商。查了一下转出手续，异常复杂不说，还要提供各种个人信息，并缴纳一定数量的转出费用。所以打算果断废弃verycb.net这个用了好几年的域名，然后入了我的第三个域名——verycb.me。如果你在使用verycb.net访问本站时遇到故障，请尝试使用verycb.me。</p>

<p>上周用做coursework的间隙折腾了一下<a href="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</a>这个静态网页生成引擎，能把Markdown或者Textile转化成HTML，用来写博客非常不错，重要的是Github原生支持Jekyll，这样就能用git来管理仓库了，再配合dropbox管理多媒体文件（Github免费用户只有300M的空间），这样能省下不少钱。于是准备把博客从WordPress转移成Git+Github+Dropbox+Markdown+Jekyll组合。于是，域名和空间都要换了&#8230;</p>

<p>BTW，从开始准备欧洲大陆行到现在差不多有一个月了，下周我和两个朋友将沿着下面的路线开始我们的行程，22天，6个国家，11个城市。其实我也算是去过不少地方了，但从来没有写过游记，所以希望能用我的博客记录一下这次欧洲大陆行。</p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfwxwo4zj.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[改变与坚持]]></title>
    <link href="/blog/2012/01/26/change-and-persistence/"/>
    <updated>2012-01-26T23:10:48+00:00</updated>
    <id>/blog/2012/01/26/change-and-persistence</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年年底的时候在TED看到Google的SEO专家<a href="http://www.mattcutts.com/blog/about-me/">Matt Cutts</a>做了一个演讲，讲的是用30天的时间尝试做一些新事情，比如每天拍一张照片、骑自行车上下班、写小说等等。他在演讲中提到small changes = sustainable，也就是说即使每天只做一点微不足道的小小的改变，坚持一段时间（比如30天），你所期望的目标就会达到。我把视频放在下面，感兴趣的童鞋可以看看。</p>

<p><embed src="http://player.youku.com/player.php/sid/XMzMwMzk1ODI0/v.swf" allowFullScreen="true" quality="high" width="480" height="400" align="middle" allowScriptAccess="always" type="application/x-shockwave-flash"></embed></p>

<p>上中学时读过一篇阅读材料，大意是一位马拉松冠军讲他如何保持常胜。起初，他把他的目标定在40多公里外终点线上的那面旗帜上，结果他跑到十几公里时就疲惫不堪了，他被前面那段遥远的路程给吓倒了。后来在每次比赛之前，他都乘车把比赛的线路仔细地看一遍，并把沿途比较醒目的标志画下来，比如第一个标志是银行；第二个标志是一棵大树；第三个标志是一座红房子……这样一直画到赛程的终点。比赛开始后，他就以百米的速度奋力地向第一个目标冲去，等到达第一个目标后，他又以同样的速度向第二个目标冲去。40多公里的赛程，就被他分解成这么几个小目标“轻松地”跑完了。</p>

<p>不管是Matt Cutts还是马拉松冠军，说的其实都是一个很简单的道理：把远大的看起来不可能完成的目标分割成一个个小的短期内可实现的目标，然后专注在这些小目标上面，完成一个再考虑下一个。</p>

<p>其实我是个求知欲很强的人，看到有意思的东西就想学，怎奈这世间有太多的东西都很有意思，于是我就很容易迷失其中。2010年初的时候给自己定了很多目标，列了一个很长的to-learn list，包括学做饭、学摄影、学Java、学开车等等，准备在出国之前完成。怎奈现在都到2012年了，我也就只学会了开车。我常常怀念在湖工大在线工作的日子，有一部分原因是那个时候知道自己要做什么，将来想成为什么，虽然那个时候的我没有什么大大的梦想，也不想考研也不想出国不想成为别人眼中多NB的人物，只是想做一份简简单单的自己喜欢的工作，即使那个工作当时被很多人都瞧不起。但也是在那个时候，我每天埋头苦学最基础的知识，Photoshop，HTML，CSS，服务器，团队管理等等，做出来的设计比同年级的艺术专业学生的作品都要好（即使现在看起来很差），写的代码也很扎实规范，跟团队里的所有人关系都很融洽。多么简单、充实、快乐。</p>

<p>但自从离开湖工大在线，开始准备考研、出国，放佛开始追求一个更高层次的人生，但几年下来可以说自己几乎没有什么进步。虽然还是在不断的学习，但已经不知道自己要做的是什么，学习没有针对性，虽然是自己喜欢的计算机专业，但这里面涉及的东西太多太杂，不专注在一个上面很难有所成绩。以前在湖工时经常有朋友向我“讨教”“成功”经验，而我也总是跟他们说，要知道自己将来准备做什么，找准目标才能照方抓药。几年过去，我却丢掉了自己的目标。去年上半年是我人生中最难熬的一段时间，感觉自己像变了一个人，连自己都感到陌生。我几乎每晚都睡不着觉，因为对未来充满恐惧。害怕达不到家人和朋友的期望，害怕别人对我投来异样的目光。同时也想了很多，我们这一代年轻人虽然物质生活极为丰富，但精神压力却异常巨大，整个社会都被种种崎形的价值观所笼罩，简简单单的过活被视为无能，放佛只有挣大把大把的钞票或者手握重权才能被称作成功。特别是当你以一个“海龟”的身份回去，却做着连高中毕业生都能做的工作拿着微薄工资的时候，很难想象别人会如何说三道四。最终，我被恐惧压垮了，身体和心理都出现了问题，第一年的学业就此荒废。</p>

<p>还好，人生总有低谷的时候，幸运的是它总会过去。从去年下半年开始我决心改变，不再把自己封闭起来而是多跟朋友们交流，新学年认识了一些不错的朋友，比如高远和马宁等等。10月份的时候我把博客里所有的日志全部隐藏掉，并发了一篇《我回来了》，标志着我已经基本痊愈，准备重新开始，并且不再过多考虑遥远的未来。其实人生本来就不需要规划，需要规划的只是你手头要做的事情。上篇日志中提到的“既过不恋，未来不迎，当时不杂”也就是这个意思，过去的就过去了，无需怀恋，未来的还未到来，而且计划也远远赶不上变化，无需多想，重要的是当下之事，要处理的井然有序。12月份，我开始了人生中的第二次恋爱，女朋友丽丽是一个非常漂亮贤惠的女孩子，希望我们能一直幸福的走下去。</p>

<p>接下来我要做的就是找到一个具体的方向，不一定要多高深或者多有“钱”景，只要自己喜欢就好。可能再回自己的老本行搞前端，或者搞点别的什么，谁知道呢。从1月6号开始我决定向Matt Cutts学习，不管准备考试或做作业有多忙，每天都坚持读吴军的<a href="http://book.douban.com/subject/6709783/">《浪潮之巅》</a>，并且跟着<a href="http://learnpythonthehardway.org/">《Learn Python The Hard Way》</a>学Python。到现在已经20天过去了，《浪潮之巅》看到了第12章，《Learn Python The Hard Way》做到了第39个练习。虽然进度不快，但能坚持下来，我觉得就是一个进步。</p>

<p>昨天结束了最后一门考试，标志着留级生涯的第一学期彻底结束了。今年比去年轻松了很多，但结果仍然不可预知，当然也都不再重要。重要的是过程，我坚持了下来，没有像去年那样半路被击溃。下个学期，愿我能继续前行。</p>

<p>Just follow the plan, you can make it.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello, 2012]]></title>
    <link href="/blog/2012/01/01/hello-2012/"/>
    <updated>2012-01-01T20:44:53+00:00</updated>
    <id>/blog/2012/01/01/hello-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从06年开始写博客到现在，已有6年之久，前前后后换过不知道多少个BSP和blog程序。然而惭愧的是，并没有什么文章保留下来，大多被我删除或隐藏了，由于各种各样的原因。所以这里仍然是个空空如也的地方，它仿佛在不断告诫我，过去的已不再重要，要保持一颗空空如也的心来面对未来，敞开胸怀随时准备接受一切可能性。</p>

<p>嗯，人生就是充满了各种可能性，不是吗？2011虽然艰难，但如果没有这些经历和挫折，也许在面对2012时就会少些从容与不迫。至少现在我相信并坚持12个字：既过不恋，未来不迎，当时不杂。</p>

<p>2012，希望自己能多读点书，多写点代码，多去一些地方旅行。希望老爸少抽点烟少喝点酒多点运动，希望老妈天天开心，希望丽丽工作顺利，希望所有我爱的人身体健康。</p>

<p>祝新年快乐。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我回来了]]></title>
    <link href="/blog/2011/10/24/i-am-back/"/>
    <updated>2011-10-24T02:29:44+01:00</updated>
    <id>/blog/2011/10/24/i-am-back</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfncggt7j.jpg" alt="" /></p>

<p>上面都是我的新同学，最近一直跟他们在一起，吃饭，上课，泡图书馆，泡实验室，玩三国杀。是的，我回来了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一段话]]></title>
    <link href="/blog/2010/02/09/quote/"/>
    <updated>2010-02-09T02:49:00+00:00</updated>
    <id>/blog/2010/02/09/quote</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>For what it’s worth: it’s never too late or, in my case, too early to be whoever you want to be. There’s no time limit, stop whenever you want. You can change or stay the same, there are no rules to this thing. We can make the best or the worst of it. I hope you make the best of it. And I hope you see things that startle you. I hope you feel things you never felt before. I hope you meet people with a different point of view. I hope you live a life you’re proud of. If you find that you’re not, I hope you have the strength to start all over again.</p></blockquote>

<p>一件事无论太晚，或者对我来说太早，都不会阻拦你成为你想成为的那个人。这个过程没有时间的期限，只要你想，随时都可以开始。要改变或者保留原状都无所谓，做事本不应该有所束缚。我们可以办好这件事却也可以把它搞砸，但我希望最终你能成为你想成为的那个人。我希望你有时候能驻足于这个令你感到惊叹的世界，体会你从未有过的感觉，我希望你能见到其他与你观点不同的人们，我希望你能有一个值得自豪的一生。如果和你想象的生活不一样，我希望你能有勇气，重新启程。</p>

<p>From <a href="http://www.douban.com/subject/1485260/">The Curious Case of Benjamin Button</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Astrill:翻墙利器，目前免费]]></title>
    <link href="/blog/2010/01/27/astrill/"/>
    <updated>2010-01-27T02:49:00+00:00</updated>
    <id>/blog/2010/01/27/astrill</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前一直用tor翻墙，不过只在Firefox里用的比较方便，其他浏览器（如Chrome等）虽然也可以用，但比较麻烦，也不是很稳定。后来有朋友推荐了一款VPN软件：Astrill，兼容IE、Firefox、Chrome、Opera、Safari等主流浏览器，速度还很快。经过我一段时间的试用，发现真的挺不错的，而且目前完全免费，所以推荐给大家。</p>

<p>Astrill官方网站：<a href="http://www.astrill.com">http://www.astrill.com</a>，去这里下载并且注册，不过注册需要邀请码，可自行到<a href="https://www.astrill.com/sendinvites.php">https://www.astrill.com/sendinvites.php</a>去给自己的邮箱发邀请信，然后就可以无视GFW，去墙外寻找真相了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于湖工成绩查询]]></title>
    <link href="/blog/2010/01/22/hbut-score/"/>
    <updated>2010-01-22T02:49:00+00:00</updated>
    <id>/blog/2010/01/22/hbut-score</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇日志是写给湖工各位同学们的，无关人士无需浪费时间。</p>

<p>忘记从什么时候开始，很多同学浏览器的收藏夹里都添加了一个网页，利用这个网页可以在最终成绩（在教学管理平台中查到的成绩）出来之前查到老师已经提交了的成绩。当然这个成绩并不是最终成绩，只是老师在后台里添加的初始成绩（不过一般跟最终成绩没多大出入）。而如果你发现有不及格的科目，就可以跟老师“交流”，希望老师能高抬贵手放自己通过（当然最终能不能通过还得看你“交流”的结果）。正是因为以上特点，使得这个页面广为流传，几乎我认识的所有同学都知道这个页面。</p>

<p>而就在几天之前，这个页面被删掉了（具体原因未知）。后来有人在论坛里发了一个可以代替那个网页来查成绩的软件，我也做了一个在线版的发布在了论坛里，不过很快这两个帖子就被删掉了。而后我又在人人网和QQ群里把这个地址公布了，然后就一传十，十传百，很快就有相当多的人知道了这个网页。下图是该页面自1月20日中午发布至1月22日24点的流量统计。</p>

<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dt2ap7znalj.jpg" alt="" /></p>

<p>从上图可以看出，每天这个页面的点击量都很高，所以导致查成绩的时候速度很慢并且经常查询失败。而就在昨天（1月22号）上午，我发现这个页面已经失效了，原因是链接到的教管平台上的asp被删掉了。当然这很正常，毕竟流量太大了（或者说学校服务器太弱了）服务器会受不了，而且这种查成绩的方法也并不“正规”。当然不管老师们是出于怎样的考虑把这个asp删掉的，我都表示理解。其实把这个页面发布出来的目的并不是希望能给我带来多少流量（虽然确实带来了一定的流量），因为这只不过是我的一个个人博客，没有挂任何广告。我主要是希望能给大家带来一些便利，当然结果正如某些人所说，非但没有给别人带来便利，连自私的机会也没有了。</p>

<p>在这期间也有一些同学通过各种方式联系我，希望我能提供源代码，不过我觉得还是不开放的好。首先是因为这个页面本身没有多少技术含量，实在没什么“源码”可言，仅仅是几句很普通的代码；其次我并不希望有人利用它来做一些“坏事”，因为毕竟目前湖工的教学管理平台里面存在很多漏洞。</p>

<p>当然目前仍然有方法能提前查到成绩，不过我已经不想去研究了，而且即使研究出来，我也不会再公布出来了（因为一旦公布很快就会被和谐）。</p>

<p>最后祝大家期末考试都能顺利通过，寒假愉快:)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[翻墙之路]]></title>
    <link href="/blog/2010/01/04/cross-gfw/"/>
    <updated>2010-01-04T02:49:00+00:00</updated>
    <id>/blog/2010/01/04/cross-gfw</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>09年的最后一天，徒弟请我去电影院看了传说中09年唯一一部可以看的电影《十月围城》。看完之后的第一个感受就是，春哥果然是纯爷们！徒弟说春哥死的有种董存瑞炸碉堡似的大义凌然感，我觉得这比喻挺合适。说实话，虽然是第一次看春哥演电影，但演的真够可以，其他演员就更不用说了。总之拍得挺不错的，甚至让我产生了这部电影是在以过去的历史来映射现实社会的“错觉”。</p>

<p>顺便推荐豆瓣里的一篇影评：<a href="http://www.douban.com/review/2870206/">唯有进步值得信仰</a>。其实我本是一个对政治不感冒的人，中考的时候政治课只考了8分（满分40分）。我只对技术情有独钟，可是现在的中国互联网环境已经是一潭脏水，四周又高墙耸立，要想搞技术就得顺带着了解一下政治。罢了罢了，我只乃一介书生而已，还是继续我的翻墙之路吧。</p>

<p>2010年就这样到来了，其实新年的一个好处就是给人以勇气对过去说再见，即使是几天前做的傻逼事，也可以心平气和地说，那都是去年的事了。过去的事，就让它们都过去吧。</p>

<p>VeryCB被我搬到了美国的主机，之前的文章也都因为看着别扭被放进了回收站，而我也将在2010年离开这个生活了20年的国度，前往万恶的资本主义国家接受“先进文化”的洗脑。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[杂叙一篇]]></title>
    <link href="/blog/2009/07/21/some-words/"/>
    <updated>2009-07-21T02:49:00+01:00</updated>
    <id>/blog/2009/07/21/some-words</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>放假以后，在学校附近租了套房子，由于我想专心学习，所以没有要求装宽带，但好心的房东刘哥还是送了一个带宽150K的电信。虽然开网页的速度跟校园网比起来慢了不少，但起码可以登QQ。我以前经常上的一些网站也基本上不去了，现在更多的是通过Google Reader看订阅的网站和博客。这对于我来说，已经很不错了，毕竟我并没有打算把很多时间放在网上。</p>

<p>我们学院给我们开了专门的考研自习室，这令很多其他学院的学生极其羡慕。我现在的生活就是每天6点半起床，读一个小时英语之后坐公车去学校（虽然只有一站路，但我实在不想在如此炎热的天气里多走一步路），在南门买两个包子一杯豆浆当做早餐，而后去自习室自习，午饭和晚饭都在南区食堂解决，9点钟回家。偶尔（到目前为止是经常）呆在家里看上一天的考研视频。</p>

<p>生活虽然无趣，但很充实。世界纷纷扰扰，太容易变的浮躁，我想好好利用这段时间，让心变得沉静一点。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CSS 3.0 参考手册（中文版）]]></title>
    <link href="/blog/2009/07/21/css3-reference-manual/"/>
    <updated>2009-07-21T02:49:00+01:00</updated>
    <id>/blog/2009/07/21/css3-reference-manual</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://webteam.tencent.com/">腾讯ISD Webteam</a>上个月发布了他们制作的CSS 3.0 参考手册 (中文版)，填补了中文CSS3手册的空白。由于CSS3官方文档还没有正式发布，所以手册主要对草案进行了翻译，并结合了他们团队在工作中的一些经验，总的来说是比较权威的。</p>

<p><strong>下载：</strong><a href="http://www.blueidea.com/articleimg/2009/09/6987/css3.0manual.chm.zip">CSS 3.0 参考手册 (中文版) 下载 (366k)</a></p>

<p>虽然很多人都在期待CSS3那些令人惊叹的效果，但可惜现在能够很好的支持CSS3的浏览器并不多（特别是IE对CSS3的支持可以用糟糕来形容），所以目前CSS3技术并没有大量应用到企业或者门户级的网站上，只有一些博客的主题涉及到了而已。当然，随着时间的推移，会有越来越多的网站使用到它的。</p>

<p>如果你还只是CSS初学者，建议先不要对能够快速掌握CSS3并对其熟悉使用抱有幻想，还是先从CSS2学起吧。推荐一个<a href="http://www.leesum.com/">苏沈小雨</a>编著的CSS2中文手册（在线版）：<a href="http://www.leesum.com/tool/css/">http://www.leesum.com/tool/css/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[饭否推出博客导入工具]]></title>
    <link href="/blog/2009/05/07/fanfou-daoru/"/>
    <updated>2009-05-07T02:49:00+01:00</updated>
    <id>/blog/2009/05/07/fanfou-daoru</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://fanfou.com">饭否</a>于4月27日推出了博客导入工具，你可以使用这个服务将你的博客同步到饭否中，当然，前提是你得拥有一个饭否账号。也就是说，如果你在博客里发表了一篇日志，那么你的饭否里会自动增加一条消息：XX（你的饭否昵称） XX（你的日志标题） http://XX.XX（你的日志地址），这样你的饭否好友们就能在第一时间得知你博客更新的消息了。</p>

<p><strong>使用方法：</strong></p>

<ul>
<li>登陆http://daoru.fanfou.com；</li>
<li>使用你的饭否账号登陆；</li>
<li>点击“添加博客”；</li>
<li>填写你的博客地址并确定。</li>
</ul>


<p>目前此服务是测试版，支持的博客有新浪博客、QQ空间、百度空间、Blogbus、MSN Space、搜狐博客、网易博客、blogcn、歪酷博客、yo2、fc2、天涯博客、和讯博客、宠儿博客、Blogger、WordPress、MovableType，算是比较全了，当然以后还会增加。</p>

<p>另外，由于这个服务是通过读取RSS来获得你博客的更新状态的，所以会有一定的延时，这取决于你博客的RSS同步速度和博客空间的连接速度。我发布这篇日志的时候是21:40，饭否更新出来的时候就已经是18分钟之后了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Theme for WordPress: Very Simple]]></title>
    <link href="/blog/2009/04/30/wordpress-theme-very-simple/"/>
    <updated>2009-04-30T02:49:00+01:00</updated>
    <id>/blog/2009/04/30/wordpress-theme-very-simple</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>主题名称：</strong>Very Simple<br/>
<strong>目前版本：</strong>V1.5 Build100203<br/>
<strong>主题标签：</strong>白色，简洁，两栏自动适应<br/>
<strong>主题特色：</strong></p>

<ul>
<li><strong>简洁</strong>
这一点从主题的名字上就可以看出来了。</li>
<li><strong>无需任何插件</strong></li>
<li><strong>纯手写代码</strong> 这款主题的代码都是我在Notepad++里写出来的。其实以前就有人跟我讨论过代码是用纯手写好还是在专用软件里写好，诚然使用专用软件可以提高开发效率，可是我觉得它很难保证代码的“纯净”。我从开始学习网页制作就用手写，也没觉得很慢，但写出来的代码确实很干净整洁，没有一个多余的字符。其实这只是一个习惯而已，而我习惯于只相信我自己。</li>
<li><strong>通过了W3C的XHTML1.0和CSS2.1校验</strong> 因为代码是纯手写的，所以W3C的校验很轻松地通过了。你可以点击页面下方的<img src="http://www.w3.org/Icons/valid-xhtml10-blue" alt="XHTML" />和<img src="http://jigsaw.w3.org/css-validator/images/vcss" alt="CSS" />查看详情。</li>
<li><strong>兼容大多数浏览器</strong></li>
</ul>


<p><strong>使用说明：</strong>将下载的VerySimple_V1.5_for_WordPress_by_Calvin.zip放到/wp-content/themes/目录下直接解压，然后进入管理后台，点击外观-主题，然后激活“Very Simple”即可。</p>

<p><strong>下载地址：</strong><a href="http://code.google.com/p/very-simple/downloads/list">http://code.google.com/p/very-simple/downloads/list</a></p>

<p><strong>补充说明：</strong></p>

<ul>
<li>在主题的制作过程中参考了<a href="http://fairyfish.net/2007/06/04/wp-theme-lesson-1-intro/">我爱水煮鱼发表的WP Theme教程</a>；</li>
<li>任何人都有下载、使用、修改主题源代码的权利；</li>
<li>这款主题并非完全原创，在主题创意和样式选择上参考了很多网站和WP主题，如<a href="http://www.google.com.hk/ggblog/googlechinablog/">Google黑板报</a>、<a href="http://www.awflasher.com/blog/archives/1061">AW发布的TES主题</a>以及<a href="http://livesino.net/theme-codename-h">Codename H主题</a>等等；</li>
</ul>


<p><strong>发布历史：</strong></p>

<p>2009年4月30日，V1 Build090430版本发布；<br/>
2009年8月15日，V1.1 Build090815版本发布，具体更新详见<a href="https://docs.google.com/View?id=dd8vhxmg_8g5qb4wgh">更新日志</a>；<br/>
2009年9月4日，V1.2 Build090904版本发布，主要优化了评论结构和样式，具体更新详见<a href="https://docs.google.com/View?id=dd8vhxmg_8g5qb4wgh">更新日志</a>；<br/>
2010年1月9日，V1.3 Build100109版本发布，此次改版做了比较大的调整，将最大宽度调整为960px，更换了字体以及链接样式等，具体更新详见<a href="https://docs.google.com/View?id=dd8vhxmg_8g5qb4wgh">更新日志</a>；<br/>
2010年1月11日，V1.4 Build100111版本发布，调整了两栏比例，优化了侧边栏样式，具体更新详见<a href="https://docs.google.com/View?id=dd8vhxmg_8g5qb4wgh">更新日志</a>；<br/>
2010年2月3日，V1.5 Build100203版本发布，调整了博客标题大小，优化了侧边栏样式，具体更新详见<a href="https://docs.google.com/View?id=dd8vhxmg_8g5qb4wgh">更新日志</a>。</p>

<p><strong>和我一起完善这款主题：</strong>由于这是我制作的第一款主题，所以很多地方都需要修改和完善，如果您对这款主题有任何意见和想法，希望您能<a href="mailto:verycb@me.com">告诉我</a>，我将十分感谢:-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello, World!]]></title>
    <link href="/blog/2009/04/22/hello-world/"/>
    <updated>2009-04-22T02:49:00+01:00</updated>
    <id>/blog/2009/04/22/hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>过了一段算是“与世隔绝”的考研生活，发现有很多不想学习的时间都被浪费掉了，与其让它白白浪费掉，不如用来写写博客。于是，这个博客便诞生了。</p>

<p>对于博客，我最感兴趣的莫过于它的模板或主题（在WordPress里，主题跟模板并不是同一个概念）了，这得益于我对网页设计与制作的爱好以及在湖工大在线工作的两年内所学到的东西。在使用WordPress搭建自己的个人博客之前，我曾经用过很多BSP，其中令我印象最深刻的就是BlogBus了。BlogBus自定义性极强的模板系统吸引我在那里写了一年的博客并制作了几款不错的模板，虽然现在我在这里搭建了一个自定义性更强的WP博客，但我并没有选择离开BlogBus，只是现在开始在里面写一些私人的东西。所以，我决定开始研究WP主题的制作并制作出一款能够令我满意的主题。</p>

<p>最后，转一首考研的励志诗过来，送给所有拥有梦想的朋友们。</p>

<blockquote><p>人说考研是一条不归路<br/>
选择它就意味着选择了孤独<br/>
匆匆追寻梦的脚步<br/>
披星戴月，风雨无阻<br/>
为了前程，我们将青春荒芜<br/>
为了理想，我们把爱情放逐<br/>
有没有一盏灯，为我在黑暗里照亮归途<br/>
有没有一颗心，听我在郁闷时将烦恼倾诉<br/>
一次次眺望远方，成功的彼岸却总也看不清楚<br/>
一回回跌倒爬起，咬咬牙告诉自己要坚强不哭<br/>
没有收获不需要付出<br/>
没有成功不经历痛苦<br/>
听吧，是谁正将我们的心声唱出：<br/>
不到最后，我绝不认输！</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最后一搏]]></title>
    <link href="/blog/2007/12/05/zui-hou-yi-bo/"/>
    <updated>2007-12-05T02:49:00+00:00</updated>
    <id>/blog/2007/12/05/zui-hou-yi-bo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上课的时候差点睡着，就干脆拿出ASP来看。一看不要紧，不知不觉就下课了，刚借的书一下子就看了1/4。回来把剩下的页面都切完了，顺便把搁浅了N久的网站成立2周年纪念章做完了，效果还算可以，起码看起来像个纪念章<sup>_^</sup></p>

<p>工作已经基本完成了，就剩下最后的修改部分了。今天同学问我四级准备的怎么样了，我说没准备，这次就是为了去考察一下气氛，以便为下次做下心理准备。其实我又何尝不想一次考过呢？但仅有的这点时间确实不够了，尽管如此，我也想在最后时刻搏一把。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[借了几本书]]></title>
    <link href="/blog/2007/12/04/shu/"/>
    <updated>2007-12-04T02:49:00+00:00</updated>
    <id>/blog/2007/12/04/shu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近做的网站已经上线了，马上就要进入最后的调试阶段了，明天把剩下的几个页面切完我的任务就完成了。不过对于马上就要考的四级，我现在还是一点把握都没有，只能等做完这个项目就做最后一搏了。</p>

<p>今天上毛邓三把CSS看到了最后一章，本来想看完就去还的（今天到期），但看了两节课都还没看完，于是乎登陆了图书馆的网站点了一下“续借”。然后又借了三本书：一本是《ASP程序设计》，前台学的差不多了，准备开始学后台开发了。等学完这个就开始着手做我们班的网站了，有那么多好的比较成熟的后台不用偏要让我们自己开发，开发出来还不知道有多少漏洞供别人攻击呢，毕竟我们不是专门开发后台的。其实我本来是准备学asp.net+SQL的，但去网上转了一圈发现大部分空间提供商那里都是提供asp+access的，如果要支持SQL那要花大价钱，而J导要我们做ASP+ACCSEE的，那就先学这个吧，等学完这个再去学.net和SQL，这样再学起来也好学一些。第二本是《CSS禅意花园》，是一个国外的CSS大师写的，搞CSS能搞到这种境界，不简单。SO，借来欣赏一下。第三本是《韩国网页设计精粹》，韩国在创意这方面的确是领先的，现在网路上的模板大都是韩国的。开一下眼界，积累点经验。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[祝湖工大在线生日快乐]]></title>
    <link href="/blog/2007/11/27/sheng-ri-kuai-le/"/>
    <updated>2007-11-27T02:49:00+00:00</updated>
    <id>/blog/2007/11/27/sheng-ri-kuai-le</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>搞了一下午，终于把效果图搞出来了。</p>

<p>明天是湖工大在线两周岁生日，预祝生日快乐，越办越好！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[忙碌]]></title>
    <link href="/blog/2007/11/21/mang-lu/"/>
    <updated>2007-11-21T02:49:00+00:00</updated>
    <id>/blog/2007/11/21/mang-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天下午6点接到站长打来的电话，问我晚上有没有空，有点事情找我。8点半准时赶到2栋后面，有三个人已经等在那里了。代迪说好了人到齐了开始吧，虽然我还不知道是什么事，但却突然就有种“受宠若惊”的感觉，因为四个人里面除了我都是网站的最高层：前任站长、现任站长、技术部长，再就是我了。</p>

<p>代迪说外面有家公司让我们给做一个网站，报价3000，问我有没有时间做。</p>

<p>听到这句话的一瞬间我就知道先前的计划泡汤了，因为我没有理由拒绝。尽管要准备四级，但四级这次过不了下次还可以考，而像这种机会对我来说是可遇而不可求的（至少现在是这样）。而且考虑到如果这次我拒绝了，那下次他们可能就不会找我了，可能会去找其他的成员。所以这对我来说是一次考验，也是一次机会，我不会让它溜走的。</p>

<p>没问题，我说。</p>

<p>然后又商量了一些具体细节，1个首页1个论坛4个频道，我和技术部长每人负责两个频道，一星期之内完成。</p>

<p>于是，我又开始了忙碌的工作&#8230;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[今天]]></title>
    <link href="/blog/2007/11/07/today/"/>
    <updated>2007-11-07T02:49:00+00:00</updated>
    <id>/blog/2007/11/07/today</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>用了一天的时间把刚借《CSS使用详解》看到了第四章。感觉比C++简单多了。</p>

<p>下午开班会，去的路上一直观察学校的景色，想找点灵感参加摄影大赛，但没想出好的创意来。算了一下素质分，竟然出乎我意料的上了双，汗&#8230;看来我还是参加了些不该参加的活动，呵呵。</p>

<p>回来把我负责的校园社区稍微做了点改进，加了个FLASH上去。</p>

<p>晚上去参加了湖工大在线的会议，确定了第三届正式成员的24人，剩下的只能遗憾的等待下次机会啦。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
