<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Travel | VeryCB]]></title>
  <link href="/blog/categories/travel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="/"/>
  <updated>2012-09-02T00:51:04+08:00</updated>
  <id>/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Calvin]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[欧洲大陆行纪]]></title>
    <link href="/blog/2012/06/14/travel-records/"/>
    <updated>2012-06-14T01:11:00+08:00</updated>
    <id>/blog/2012/06/14/travel-records</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一下去的地方太多，实在写不过来了，所以就不一个城市一个城市的写了，干脆就在这篇日志里把整个行程里值得纪录下来的东西写下来吧。</p>

<ol>
<li>梵蒂冈不愧是天主教的圣地，看过圣彼得大教堂之后，你就会觉得其他教堂都是浮云。里面到处都是米开朗琪罗的雕塑、拉斐尔的油画等作品，根本就是一座宗教艺术博物馆！圣彼得广场也非常气派。<br/>
<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfe37dx0j.jpg" alt="梵蒂冈" /></li>
<li>威尼斯的公共交通工具就是船，可以乘不同的线路穿梭于威尼斯诸岛。不过感觉威尼斯并没有传说中的那么美，除了彩色岛。<br/>
<img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfhk7lg9j.jpg" alt="威尼斯彩色岛" /></li>
<li>罗密欧与朱丽叶的故事发生在距离威尼斯不远的维罗纳。</li>
<li>新天鹅堡位于德国南部的菲森，我们去的时候正在修缮，而且听说里面也没什么好看的，就没进去。不过从远处眺望这座童话中的城堡的时候，会感觉到那些王子与公主的故事仿佛就发生在眼前。<br/>
<img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfkawmgaj.jpg" alt="德国新天鹅堡" /></li>
<li>去慕尼黑一定要去皇家啤酒屋品尝美味的猪肘子，当然啤酒也少不了！喜欢汽车的朋友可以去宝马博物馆。除此以外我们还去了斯图加特的奔驰博物馆和保时捷博物馆。<br/>
<img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfm92b7cj.jpg" alt="BMW" /></li>
<li>瑞士是迄今为止我去过最美的地方，黄金线果然名不虚传，一路的湖光山色，美不胜收！真想一辈子住在这不走了。不过瑞士的物价也是超级贵，随便吃顿饭都要10几欧，于是我们吃了好几天的面包。瑞士的手表店里店员和顾客基本上都是中国人，手表标价并不低，折扣一般也就95折，能退8%的税，感觉不如在意大利或者德国买划算。<br/>
<img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfoh8fwhj.jpg" alt="瑞士黄金线沿途" /></li>
<li>在卢塞恩住青年旅社，连续两天去厨房都碰到几个利比亚的兄弟，他们不怎么会说英语，但用肢体语言邀请我跟他们一起共进晚餐。然后我就蹭了他们两天的意大利面吃。有时候就想，虽然我们会被分为不同的民族，不同的肤色，然后拥有不同的国籍和信仰，说着不同的语言，同时我们也会因为政权、宗教、民族、利益等原因互相残杀，但我相信我们还拥有很多人性美好的一面，它并不会因为民族与民族之间的仇视，国家与国家之间的战争而丧失殆尽。<br/>
<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1dtyfqa7u9lj.jpg" alt="瑞士卢塞恩" /></li>
<li>在德国很多东西都靠自觉，比如坐地铁或者公交车完全没有检票入口，自觉买票上车，当然偶尔在车上会碰到查票的。</li>
<li>科隆大教堂从外面看相当气派，但里面比圣彼得大教堂差太多。另外古龙水其实就是“科隆之水”的音译。</li>
<li>荷兰果然够开放，阿姆斯特丹不愧为“性都”，到处都是XXX，而且红灯区的MM看起来质量都很不错。去库肯霍夫的郁金香花园一定要挑好天气、好时节，要不然会觉得很坑爹。另外荷兰人喜欢骑弯把自行车。</li>
<li>在阿姆斯特丹的旅馆碰到一个6口之家来旅游，爸爸妈妈带着4个女儿，行李多的可以堆成山，于是我就过去帮他们把行李从大厅搬到房间。后来那位爸爸说他是一位大学教授，趁着放假带家人出来玩玩，我说我以为你们是搬家呢这么多行李，他说你还没结婚吧，等你结婚之后就明白了，我哈哈一笑，然后说还好我是中国人。</li>
<li>巴黎能看的东西太多了，4天的时间都只能把有名的景点大体逛一遍。爬埃菲尔铁塔光排队就排了4个多小时，有点回到了中国的感觉。在卢浮宫暴走3小时才把主要的展品扫完（一扫而过），蒙娜丽莎前面人满为患。在香榭丽舍大街上给女友买了瓶法国本地品牌的香水。</li>
<li>廉价航空的座位都是随便坐的，飞机上吃的东西都要额外花钱InterRail买值了，火车想怎么坐就怎么坐。</li>
<li>来欧洲大陆之前听说英语在那可能不会很有用，但实际情况是我们跟遇到的大部分人用英语交流都没什么问题，只有法国人是几乎一丁点英语都不说。还好我们有胳膊有腿会比划。</li>
</ol>


<p>恩…先写这么多吧，想到再补充。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[欧洲大陆行之罗马]]></title>
    <link href="/blog/2012/03/29/rome/"/>
    <updated>2012-03-29T21:37:23+08:00</updated>
    <id>/blog/2012/03/29/rome</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>14日早上，我们从学校坐了四个小时的大巴到伦敦Stansted机场，然后又坐了两个半小时飞机，终于抵达此次欧洲大陆行的第一站——罗马。</p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfpmmcgzj.jpg" alt="" /></p>

<p>提前订了“罗马留学生之家”旅馆，在穷游网上声誉很不错，20欧一晚（多人间）包早晚餐。到旅馆的时候已经晚上9点多了，还好提前让掌柜李阿姨帮我们留着饭。第二天早上李阿姨给我们包了包子，这也是我人肉翻墙一年半以来第一次在异国他乡吃到地道的包子，感动啊...吃完早饭就正式开始我们的行程了。</p>

<p>从旅馆步行10多分钟就来到了古罗马斗兽场，跟想象中的差不多，非常壮观，只可惜由于地震被损毁，后来甚至还被拆了一部分用来建教堂。不过话说回来，一件东西命运多舛，残留下来的便更显得弥足珍贵，更何况有时候残缺也是一种美呢。</p>

<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfqesbt2j.jpg" alt="" /></p>

<p>斗兽场的门票是12欧，里面有观众席的遗址，地下的通道以及关野兽的地方。观众席按照社会地位的不同也分为5个区。“最下面前排是贵宾（如元老、长官、祭司等）区，第二层供贵族使用，第三区是给富人使用的，第四区由普通公民使用，最后一区则是给底层妇女使用，全部是站席。”</p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfr9476sj.jpg" alt="" /></p>

<p>在斗兽场外面可以看到君士坦丁凯旋门，是为了纪念君士坦丁一世在米里维桥战役（Battle of the Milvian Bridge）中大获全胜而建立的。</p>

<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfrta67vj.jpg" alt="" /></p>

<p>然后我们又去了维托里亚诺纪念堂。从斗兽场到纪念堂沿途能看到很多古罗马的遗迹，可以想象这里曾经有多么繁华和壮丽。维托里亚诺纪念堂是为了纪念在意大利统一过程中战亡的无名英雄而建立的，其宏伟的新古典建筑风格再次将我们震撼。</p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfsh9ppbj.jpg" alt="" /></p>

<p>从维托里亚诺纪念堂步行20分钟左右到万神庙，再往西便是Navona广场。这个广场中间是一个喷泉，喷泉周围有很多兜售油画的小贩（或者是画家在卖自己的作品），还有老年乐队在表演。广场周围有许多意大利餐馆，可以点个pizza，要点啤酒，坐下来慢慢感受别样的意大利风情。</p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqft0nn8gj.jpg" alt="" /></p>

<p>离开Navona广场的时候已经临近傍晚，然后我们又去了传说中的许愿池，作为今天行程的最后一站。许愿池的水从特莱维喷泉底部流出，喷泉上是巴洛克式雕像，水池里都是游人扔进去许愿的硬币。传说闭着眼睛背对着许愿池投硬币，愿望就会成真，只可惜我身上一分零钱都没带，所以什么愿望都没许，其实也就图个乐，要是许愿池真管用的话，这世上也就不会有这么多的战争和贫穷了。</p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqftlnvp9j.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
