<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | VeryCB]]></title>
  <link href="/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="/"/>
  <updated>2012-09-02T00:51:04+08:00</updated>
  <id>/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Calvin]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[域名即将更换]]></title>
    <link href="/blog/2012/03/11/travel-to-europe/"/>
    <updated>2012-03-11T21:27:59+08:00</updated>
    <id>/blog/2012/03/11/travel-to-europe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间收到华夏名网（我的域名商）的邮件让我备案，否则域名将随时可能停止解析。考虑到域名即将到期，我也不打算备案，因为备案就意味着言论自由受到控制，于是就想把域名转出到国外的域名商。查了一下转出手续，异常复杂不说，还要提供各种个人信息，并缴纳一定数量的转出费用。所以打算果断废弃verycb.net这个用了好几年的域名，然后入了我的第三个域名——verycb.me。如果你在使用verycb.net访问本站时遇到故障，请尝试使用verycb.me。</p>

<p>上周用做coursework的间隙折腾了一下<a href="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</a>这个静态网页生成引擎，能把Markdown或者Textile转化成HTML，用来写博客非常不错，重要的是Github原生支持Jekyll，这样就能用git来管理仓库了，再配合dropbox管理多媒体文件（Github免费用户只有300M的空间），这样能省下不少钱。于是准备把博客从WordPress转移成Git+Github+Dropbox+Markdown+Jekyll组合。于是，域名和空间都要换了...</p>

<p>BTW，从开始准备欧洲大陆行到现在差不多有一个月了，下周我和两个朋友将沿着下面的路线开始我们的行程，22天，6个国家，11个城市。其实我也算是去过不少地方了，但从来没有写过游记，所以希望能用我的博客记录一下这次欧洲大陆行。</p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfwxwo4zj.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello, 2012]]></title>
    <link href="/blog/2012/01/01/hello-2012/"/>
    <updated>2012-01-01T20:44:53+08:00</updated>
    <id>/blog/2012/01/01/hello-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从06年开始写博客到现在，已有6年之久，前前后后换过不知道多少个BSP和blog程序。然而惭愧的是，并没有什么文章保留下来，大多被我删除或隐藏了，由于各种各样的原因。所以这里仍然是个空空如也的地方，它仿佛在不断告诫我，过去的已不再重要，要保持一颗空空如也的心来面对未来，敞开胸怀随时准备接受一切可能性。</p>

<p>嗯，人生就是充满了各种可能性，不是吗？2011虽然艰难，但如果没有这些经历和挫折，也许在面对2012时就会少些从容与不迫。至少现在我相信并坚持12个字：既过不恋，未来不迎，当时不杂。</p>

<p>2012，希望自己能多读点书，多写点代码，多去一些地方旅行。希望老爸少抽点烟少喝点酒多点运动，希望老妈天天开心，希望丽丽工作顺利，希望所有我爱的人身体健康。</p>

<p>祝新年快乐。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我回来了]]></title>
    <link href="/blog/2011/10/24/i-am-back/"/>
    <updated>2011-10-24T02:29:44+08:00</updated>
    <id>/blog/2011/10/24/i-am-back</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfncggt7j.jpg" alt="" /></p>

<p>上面都是我的新同学，最近一直跟他们在一起，吃饭，上课，泡图书馆，泡实验室，玩三国杀。是的，我回来了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一段话]]></title>
    <link href="/blog/2010/02/09/quote/"/>
    <updated>2010-02-09T02:49:00+08:00</updated>
    <id>/blog/2010/02/09/quote</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>For what it’s worth: it’s never too late or, in my case, too early to be whoever you want to be. There’s no time limit, stop whenever you want. You can change or stay the same, there are no rules to this thing. We can make the best or the worst of it. I hope you make the best of it. And I hope you see things that startle you. I hope you feel things you never felt before. I hope you meet people with a different point of view. I hope you live a life you’re proud of. If you find that you’re not, I hope you have the strength to start all over again.</p></blockquote>

<p>一件事无论太晚，或者对我来说太早，都不会阻拦你成为你想成为的那个人。这个过程没有时间的期限，只要你想，随时都可以开始。要改变或者保留原状都无所谓，做事本不应该有所束缚。我们可以办好这件事却也可以把它搞砸，但我希望最终你能成为你想成为的那个人。我希望你有时候能驻足于这个令你感到惊叹的世界，体会你从未有过的感觉，我希望你能见到其他与你观点不同的人们，我希望你能有一个值得自豪的一生。如果和你想象的生活不一样，我希望你能有勇气，重新启程。</p>

<p>From <a href="http://www.douban.com/subject/1485260/">The Curious Case of Benjamin Button</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[翻墙之路]]></title>
    <link href="/blog/2010/01/04/cross-gfw/"/>
    <updated>2010-01-04T02:49:00+08:00</updated>
    <id>/blog/2010/01/04/cross-gfw</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>09年的最后一天，徒弟请我去电影院看了传说中09年唯一一部可以看的电影《十月围城》。看完之后的第一个感受就是，春哥果然是纯爷们！徒弟说春哥死的有种董存瑞炸碉堡似的大义凌然感，我觉得这比喻挺合适。说实话，虽然是第一次看春哥演电影，但演的真够可以，其他演员就更不用说了。总之拍得挺不错的，甚至让我产生了这部电影是在以过去的历史来映射现实社会的“错觉”。</p>

<p>顺便推荐豆瓣里的一篇影评：<a href="http://www.douban.com/review/2870206/">唯有进步值得信仰</a>。其实我本是一个对政治不感冒的人，中考的时候政治课只考了8分（满分40分）。我只对技术情有独钟，可是现在的中国互联网环境已经是一潭脏水，四周又高墙耸立，要想搞技术就得顺带着了解一下政治。罢了罢了，我只乃一介书生而已，还是继续我的翻墙之路吧。</p>

<p>2010年就这样到来了，其实新年的一个好处就是给人以勇气对过去说再见，即使是几天前做的傻逼事，也可以心平气和地说，那都是去年的事了。过去的事，就让它们都过去吧。</p>

<p>VeryCB被我搬到了美国的主机，之前的文章也都因为看着别扭被放进了回收站，而我也将在2010年离开这个生活了20年的国度，前往万恶的资本主义国家接受“先进文化”的洗脑。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
