<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | VeryCB]]></title>
  <link href="/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="/"/>
  <updated>2013-01-04T17:54:53+08:00</updated>
  <id>/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Calvin]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello, 2013]]></title>
    <link href="/blog/2013/01/04/hello-2013/"/>
    <updated>2013-01-04T13:56:00+08:00</updated>
    <id>/blog/2013/01/04/hello-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又是半年没有更新，貌似随着年龄的增长，写博客这种事正在离我渐渐远去，想起钱钟书在《围城》的前言中说：</p>

<blockquote><p>年复一年，创作的冲动随年衰减，创作的能力逐渐消失——也许两者根本上是一回事，我们常把自己的写作冲动误认为自己的写作才能，自以为要写就意味着会写。</p></blockquote>

<p>好在写博客于我来说并非是一种创作，只是随便写点什么，或关于生活，或关于技术，或关于自己，偶尔给久不联系的老友看看，让他们知道我还活着，或者给刚刚认识的朋友瞅瞅，让他们了解一下我的过去，这就够了。</p>

<p>同样在不知不觉中渐渐离去的，还有2012。这一年相比于2011，我觉得用四个字概括最为恰当，那就是——否极泰来。在过去的一年中，无论是爱情、学业还是事业，都极为顺利，甚至顺利到让我都感觉有点不太正常。虽然我一直坚信“事在人为”以及“机会总是留给有准备的人”，但我还是想说我确实非常幸运，能够拥有一位如此完美的女友，能够顺利拿到Master学位，能够拿到豆瓣的offer去喜欢的公司做喜欢的事。不过不管怎样，现在只是我踏入社会的一个开始，真正的挑战还在后面等着我呢。Keep Calm and Carry On!</p>

<p>我在一年前的日志中说希望自己在2012年能多读点书，多写点代码，多去一些地方旅行。很惭愧书没读多少，只从头到尾看完了5本书，还有9本只看了开头或者看到一半就没看了。地方倒是去了不少，3月份的时候去罗马看了古斗兽场、去梵蒂冈参拜了圣彼得大教堂、去威尼斯游了彩色岛、去慕尼黑喝了黑啤吃了烤猪肘、去菲森逛了新天鹅堡、去苏黎世坐了游轮、去卢塞恩喂了天鹅、坐了黄金线路过了少女峰、去日内瓦看了喷泉、去斯图加特瞻仰了奔驰和保时捷博物馆、去科隆买了巧克力、去阿姆斯特丹逛了红灯区、去巴黎登了艾菲尔铁塔，8月份回了北京，然后去了德州看了蝈蝈，12月份跟丽丽去了上海、苏州和杭州。代码也写了不少，开始接触并使用Python作为主要后端开发语言，系统地学习JavaScript，尤其是在豆瓣实习的3个月里做了不少项目，虽然留下了许多坑，但也学到了不少东西，最重要的是让我更加深刻地了解了豆瓣并不仅仅是一个文艺气息浓郁的公司，这里的工程师文化更是深入骨髓。</p>

<p>2013，希望自己能多运动，继续读书，把代码写的更漂亮。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[域名即将更换]]></title>
    <link href="/blog/2012/03/11/travel-to-europe/"/>
    <updated>2012-03-11T21:27:59+08:00</updated>
    <id>/blog/2012/03/11/travel-to-europe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间收到华夏名网（我的域名商）的邮件让我备案，否则域名将随时可能停止解析。考虑到域名即将到期，我也不打算备案，因为备案就意味着言论自由受到控制，于是就想把域名转出到国外的域名商。查了一下转出手续，异常复杂不说，还要提供各种个人信息，并缴纳一定数量的转出费用。所以打算果断废弃verycb.net这个用了好几年的域名，然后入了我的第三个域名——verycb.me。如果你在使用verycb.net访问本站时遇到故障，请尝试使用verycb.me。</p>

<p>上周用做coursework的间隙折腾了一下<a href="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</a>这个静态网页生成引擎，能把Markdown或者Textile转化成HTML，用来写博客非常不错，重要的是Github原生支持Jekyll，这样就能用git来管理仓库了，再配合dropbox管理多媒体文件（Github免费用户只有300M的空间），这样能省下不少钱。于是准备把博客从WordPress转移成Git+Github+Dropbox+Markdown+Jekyll组合。于是，域名和空间都要换了...</p>

<p>BTW，从开始准备欧洲大陆行到现在差不多有一个月了，下周我和两个朋友将沿着下面的路线开始我们的行程，22天，6个国家，11个城市。其实我也算是去过不少地方了，但从来没有写过游记，所以希望能用我的博客记录一下这次欧洲大陆行。</p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfwxwo4zj.jpg" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello, 2012]]></title>
    <link href="/blog/2012/01/01/hello-2012/"/>
    <updated>2012-01-01T20:44:53+08:00</updated>
    <id>/blog/2012/01/01/hello-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从06年开始写博客到现在，已有6年之久，前前后后换过不知道多少个BSP和blog程序。然而惭愧的是，并没有什么文章保留下来，大多被我删除或隐藏了，由于各种各样的原因。所以这里仍然是个空空如也的地方，它仿佛在不断告诫我，过去的已不再重要，要保持一颗空空如也的心来面对未来，敞开胸怀随时准备接受一切可能性。</p>

<p>嗯，人生就是充满了各种可能性，不是吗？2011虽然艰难，但如果没有这些经历和挫折，也许在面对2012时就会少些从容与不迫。至少现在我相信并坚持12个字：既过不恋，未来不迎，当时不杂。</p>

<p>2012，希望自己能多读点书，多写点代码，多去一些地方旅行。希望老爸少抽点烟少喝点酒多点运动，希望老妈天天开心，希望丽丽工作顺利，希望所有我爱的人身体健康。</p>

<p>祝新年快乐。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我回来了]]></title>
    <link href="/blog/2011/10/24/i-am-back/"/>
    <updated>2011-10-24T02:29:44+08:00</updated>
    <id>/blog/2011/10/24/i-am-back</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/a0c2e9c9gw1drqfncggt7j.jpg" alt="" /></p>

<p>上面都是我的新同学，最近一直跟他们在一起，吃饭，上课，泡图书馆，泡实验室，玩三国杀。是的，我回来了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一段话]]></title>
    <link href="/blog/2010/02/09/quote/"/>
    <updated>2010-02-09T02:49:00+08:00</updated>
    <id>/blog/2010/02/09/quote</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>For what it’s worth: it’s never too late or, in my case, too early to be whoever you want to be. There’s no time limit, stop whenever you want. You can change or stay the same, there are no rules to this thing. We can make the best or the worst of it. I hope you make the best of it. And I hope you see things that startle you. I hope you feel things you never felt before. I hope you meet people with a different point of view. I hope you live a life you’re proud of. If you find that you’re not, I hope you have the strength to start all over again.</p></blockquote>

<p>一件事无论太晚，或者对我来说太早，都不会阻拦你成为你想成为的那个人。这个过程没有时间的期限，只要你想，随时都可以开始。要改变或者保留原状都无所谓，做事本不应该有所束缚。我们可以办好这件事却也可以把它搞砸，但我希望最终你能成为你想成为的那个人。我希望你有时候能驻足于这个令你感到惊叹的世界，体会你从未有过的感觉，我希望你能见到其他与你观点不同的人们，我希望你能有一个值得自豪的一生。如果和你想象的生活不一样，我希望你能有勇气，重新启程。</p>

<p>From <a href="http://www.douban.com/subject/1485260/">The Curious Case of Benjamin Button</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
