<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Thought | VeryCB]]></title>
  <link href="/blog/categories/thought/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="/"/>
  <updated>2012-08-02T00:19:52+01:00</updated>
  <id>/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Calvin]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[改变与坚持]]></title>
    <link href="/blog/2012/01/26/change-and-persistence/"/>
    <updated>2012-01-26T23:10:48+00:00</updated>
    <id>/blog/2012/01/26/change-and-persistence</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年年底的时候在TED看到Google的SEO专家<a href="http://www.mattcutts.com/blog/about-me/">Matt Cutts</a>做了一个演讲，讲的是用30天的时间尝试做一些新事情，比如每天拍一张照片、骑自行车上下班、写小说等等。他在演讲中提到small changes = sustainable，也就是说即使每天只做一点微不足道的小小的改变，坚持一段时间（比如30天），你所期望的目标就会达到。我把视频放在下面，感兴趣的童鞋可以看看。</p>

<p><embed src="http://player.youku.com/player.php/sid/XMzMwMzk1ODI0/v.swf" allowFullScreen="true" quality="high" width="480" height="400" align="middle" allowScriptAccess="always" type="application/x-shockwave-flash"></embed></p>

<p>上中学时读过一篇阅读材料，大意是一位马拉松冠军讲他如何保持常胜。起初，他把他的目标定在40多公里外终点线上的那面旗帜上，结果他跑到十几公里时就疲惫不堪了，他被前面那段遥远的路程给吓倒了。后来在每次比赛之前，他都乘车把比赛的线路仔细地看一遍，并把沿途比较醒目的标志画下来，比如第一个标志是银行；第二个标志是一棵大树；第三个标志是一座红房子……这样一直画到赛程的终点。比赛开始后，他就以百米的速度奋力地向第一个目标冲去，等到达第一个目标后，他又以同样的速度向第二个目标冲去。40多公里的赛程，就被他分解成这么几个小目标“轻松地”跑完了。</p>

<p>不管是Matt Cutts还是马拉松冠军，说的其实都是一个很简单的道理：把远大的看起来不可能完成的目标分割成一个个小的短期内可实现的目标，然后专注在这些小目标上面，完成一个再考虑下一个。</p>

<p>其实我是个求知欲很强的人，看到有意思的东西就想学，怎奈这世间有太多的东西都很有意思，于是我就很容易迷失其中。2010年初的时候给自己定了很多目标，列了一个很长的to-learn list，包括学做饭、学摄影、学Java、学开车等等，准备在出国之前完成。怎奈现在都到2012年了，我也就只学会了开车。我常常怀念在湖工大在线工作的日子，有一部分原因是那个时候知道自己要做什么，将来想成为什么，虽然那个时候的我没有什么大大的梦想，也不想考研也不想出国不想成为别人眼中多NB的人物，只是想做一份简简单单的自己喜欢的工作，即使那个工作当时被很多人都瞧不起。但也是在那个时候，我每天埋头苦学最基础的知识，Photoshop，HTML，CSS，服务器，团队管理等等，做出来的设计比同年级的艺术专业学生的作品都要好（即使现在看起来很差），写的代码也很扎实规范，跟团队里的所有人关系都很融洽。多么简单、充实、快乐。</p>

<p>但自从离开湖工大在线，开始准备考研、出国，放佛开始追求一个更高层次的人生，但几年下来可以说自己几乎没有什么进步。虽然还是在不断的学习，但已经不知道自己要做的是什么，学习没有针对性，虽然是自己喜欢的计算机专业，但这里面涉及的东西太多太杂，不专注在一个上面很难有所成绩。以前在湖工时经常有朋友向我“讨教”“成功”经验，而我也总是跟他们说，要知道自己将来准备做什么，找准目标才能照方抓药。几年过去，我却丢掉了自己的目标。去年上半年是我人生中最难熬的一段时间，感觉自己像变了一个人，连自己都感到陌生。我几乎每晚都睡不着觉，因为对未来充满恐惧。害怕达不到家人和朋友的期望，害怕别人对我投来异样的目光。同时也想了很多，我们这一代年轻人虽然物质生活极为丰富，但精神压力却异常巨大，整个社会都被种种崎形的价值观所笼罩，简简单单的过活被视为无能，放佛只有挣大把大把的钞票或者手握重权才能被称作成功。特别是当你以一个“海龟”的身份回去，却做着连高中毕业生都能做的工作拿着微薄工资的时候，很难想象别人会如何说三道四。最终，我被恐惧压垮了，身体和心理都出现了问题，第一年的学业就此荒废。</p>

<p>还好，人生总有低谷的时候，幸运的是它总会过去。从去年下半年开始我决心改变，不再把自己封闭起来而是多跟朋友们交流，新学年认识了一些不错的朋友，比如高远和马宁等等。10月份的时候我把博客里所有的日志全部隐藏掉，并发了一篇《我回来了》，标志着我已经基本痊愈，准备重新开始，并且不再过多考虑遥远的未来。其实人生本来就不需要规划，需要规划的只是你手头要做的事情。上篇日志中提到的“既过不恋，未来不迎，当时不杂”也就是这个意思，过去的就过去了，无需怀恋，未来的还未到来，而且计划也远远赶不上变化，无需多想，重要的是当下之事，要处理的井然有序。12月份，我开始了人生中的第二次恋爱，女朋友丽丽是一个非常漂亮贤惠的女孩子，希望我们能一直幸福的走下去。</p>

<p>接下来我要做的就是找到一个具体的方向，不一定要多高深或者多有“钱”景，只要自己喜欢就好。可能再回自己的老本行搞前端，或者搞点别的什么，谁知道呢。从1月6号开始我决定向Matt Cutts学习，不管准备考试或做作业有多忙，每天都坚持读吴军的<a href="http://book.douban.com/subject/6709783/">《浪潮之巅》</a>，并且跟着<a href="http://learnpythonthehardway.org/">《Learn Python The Hard Way》</a>学Python。到现在已经20天过去了，《浪潮之巅》看到了第12章，《Learn Python The Hard Way》做到了第39个练习。虽然进度不快，但能坚持下来，我觉得就是一个进步。</p>

<p>昨天结束了最后一门考试，标志着留级生涯的第一学期彻底结束了。今年比去年轻松了很多，但结果仍然不可预知，当然也都不再重要。重要的是过程，我坚持了下来，没有像去年那样半路被击溃。下个学期，愿我能继续前行。</p>

<p>Just follow the plan, you can make it.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
